\begin{tutorial}{Расписание}

Для первой подзадачи достаточно написать полный перебор за $O(nqt)$.

Чтобы решить вторую и третью подзадачу, нужно для каждый группы поддерживать его левую и правую границу в двумерном массиве $t \times t$ и обновлять его так:
\begin{lstlisting}
void Update(
    std::vector<std::vector<int>>& a, int x, int y
) {
    for (int i = x; i >= 0; --i) {
        for (int j = y; j < a[x].size(); ++j) {
            ++a[i][j];
        }
    }
}
\end{lstlisting}

А затем для каждого мероприятия тоже находить его левую и правую границу и выводить $a[l][r]$.
Если же свободные дни группы не задают непрерывный отрезок, то можно обновить все его подотрезки.

Для полного решения достаточно посчитать сумму индикаторов по всем подмаскам маски:

\begin{lstlisting}
for (int i = 0; i < t; ++i) {
    for (int mask = 0; mask < (1 << t); ++mask) {
        if (!(mask & (1 << i))) {
            events[mask + (1 << i)] += events[mask];
        }
    }
}
\end{lstlisting}
 


\end{tutorial}
